唔好搞林鄭後面……嘅家人 - 馮睎乾

唔好搞林鄭後面……嘅家人 - 馮睎乾

IG圖片（@protectourplace We Are Hongkongers）(互聯網)

眾所周知，林鄭月娥跟港府很多高官一樣，策略性放棄外國國籍，只讓家人繼續持有，萬一香港有什麼風吹草動，自己要遠走高飛，恢復外國國籍根本不難。香港抗爭者有見及此，近日就聯署要求英國政府，懲罰那些推動《逃犯條例》修訂草案的港官，包括林鄭月娥，方法是取消他們家人的英國國籍。有位在大陸成長，現已移居美國的朋友知道此事，對我說：「這不是連坐嗎？似乎很不應該，何況也沒有法律理據。」

先旨聲明：我也不希望看見林鄭離任後，投奔萬惡的外國勢力，在英國做二等公民，我真誠地希望她可以把愛國進行到底，將來投身祖國懷抱，在社會信用系統的保護下，好人一生平安。但不管你多麼盼望把她「送中」，也不該不擇手段。我那朋友雖在大陸長大，但頭腦也許比很多港人清醒──連坐非但不道德，令自己降到對家水平，更重要的，是英國佬根本不會睬你。除此之外，這手段也反映了某些抗爭者的問題：胡亂為自己製造敵人。

林鄭月娥的夫兒，一定是站在歌利亞的一方嗎？怎知道他們不是站在大衛的一方？你遊行，父母罵你收錢；你反送中，父母說「行得正企得正使乜驚」；你鬧「黑警」，父母就參加撐警大會。這種事屢見不鮮，憑什麼肯定林鄭的家人沒跟她割席？代入一下林鄭心理，更有理由相信她的夫兒已和她disconnect。

一個人活到一把年紀，仍全天候狂熱工作，沉醉於小學雞式第一，靠領導人「派A」來刷存在感，本身已夠可悲了。是什麼驅使林鄭這樣努力呢？大概是因為沒有愛。除了忘我工作外，她的人生似乎再沒其他意義。一個人好像沒有家庭生活，若不是真的沒有家人，就是沒有家人願意跟她「同行」。鄭婆婆得到權力，卻沒有愛，沒有幸福，一輩子可謂白活了。從這角度看，她可能比年輕人更絕望。

既然三位林先生很可能已跟鄭婆婆割了席，從內部反抗她，我們有什麼理由懲罰他們呢？兄弟爬山，各有各做，不要篤灰啊。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
差一點 (李純恩)

下一則
下一則
同志生仔瞎子摸象 (鄧達智)

推到林鄭子女下場同蓮子一樣